<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">COVID-19 (BD)</string>
    <string name="what_corona">করোনভাইরাস কী?</string>
    <string name="what_corona_ans">করোনা ভাইরাস একটি বৃহত পরিবারের ভাইরাস যা প্রাণী বা মানুষের মধ্যে অসুস্থতার কারণ হতে পারে। মানুষের মধ্যে, কিছু করোন ভাইরাস শ্বাসযন্ত্রের সাধারণ ঠান্ডা কাশির জাতীয় সংক্রমণ থেকে শুরু করে  মিডেল-ইস্ট রেসপিরেটরি সিনড্রোম (MERS) এবং  সিভিয়ার একিউট রেসপিরেটরি সিনড্রোম  (SARS) এর মতো আরও মারাত্মক ব্যাধি ঘটায়। সাম্প্রতিক কালে সন্ধান পাওয়া করোনা ভাইরাসটি কভিড-১৯ ব্যাধি সৃষ্টি করে।</string>
    <string name="what_covid">COVID-19 কী?</string>
    <string name="symptoms">কোভিড-১৯ এর উপসর্গসমূহ কি?</string>
    <string name="how_spread">কোভিড-১৯ কিভাবে ছড়ায়?</string>
    <string name="protect">নিজেকে রক্ষা করতে এবং রোগের বিস্তার রোধ করতে আমি কী করতে পারি?</string>
    <string name="mask">নিজেকে বাঁচানোর জন্য কি আমার মুখোশ পরানো উচিত?</string>
    <string name="mask_use">কীভাবে মুখোশটি লাগাতে, ব্যবহার করতে, খুলতে এবং নিষ্পত্তি করতে হয়?</string>
    <string name="animal">মানুষ কি কোনও প্রাণীর উত্স থেকে COVID-19 এ সংক্রামিত হতে পারে?</string>
    <string name="animal_ans">করোনাভাইরাসগুলি ভাইরাসের একটি বৃহত পরিবার যা প্রাণীদের মধ্যে প্রচলিত। মাঝে মাঝে লোকেরা এই ভাইরাসগুলিতে সংক্রামিত হয় যা পরে অন্য লোকেদের মধ্যেও ছড়িয়ে পড়ে। উদাহরণস্বরূপ, SARS-CoV সিভেট বিড়ালগুলির সাথে সম্পর্কিত ছিল এবং MERS-CoV ড্রোমডারি উট দ্বারা সংক্রমণিত হয়েছিল। COVID-19 এর সম্ভাব্য প্রাণী উত্স এখনও নিশ্চিত করা যায়নি।</string>
    <string name="alive_surfaces">আর কতক্ষণ এই ভাইরাস সারফেসে বেঁচে থাকে?</string>
    <string name="alive_surface_ans">এটি নিশ্চিত নয় যে COVID -19-এর কারণী ভাইরাস কতক্ষণ পৃষ্ঠে বেঁচে থাকে, তবে এটি অন্য করোন ভাইরাসগুলির মতো আচরণ করে বলে মনে হয়। গবেষণায় দেখা গেছে যে করোনভাইরাসগুলি (COVID-19 ভাইরাস সম্পর্কিত প্রাথমিক তথ্য সহ) কয়েক ঘন্টা বা বেশ কয়েক দিন পর্যন্ত পৃষ্ঠের উপর স্থির থাকতে পারে। এটি বিভিন্ন অবস্থার অধীনে পৃথক হতে পারে (উদাঃ পৃষ্ঠের ধরণ, তাপমাত্রা বা পরিবেশের আর্দ্রতা)।  আপনি যদি ভাবেন যে কোনও পৃষ্ঠ কোনও সংক্রামিত হতে পারে তবে ভাইরাসটি মেরে ফেলার জন্য এবং নিজেকে এবং অন্যদের সুরক্ষার জন্য সাধারণ জীবাণুনাশক দিয়ে এটি পরিষ্কার করুন। অ্যালকোহল ভিত্তিক হাত ঘষা দিয়ে আপনার হাত পরিষ্কার করুন বা সাবান এবং জলে ধুয়ে ফেলুন। আপনার চোখ, মুখ বা নাক স্পর্শ করা এড়িয়ে চলুন।</string>
    <string name="how_sprete_ans">লোকেরা ভাইরাসযুক্ত অন্যদের কাছ থেকে COVID-19 ধরতে পারে। নাক বা মুখ থেকে ছোট ছোট ফোঁটাগুলির মাধ্যমে এই রোগটি ব্যক্তি থেকে অন্য মানুষের মধ্যে ছড়িয়ে যেতে পারে যা COVID19-এ আক্রান্ত ব্যক্তি কাশি বা শ্বাস ছাড়লে ছড়িয়ে পড়ে। এই ফোঁটাগুলি ব্যক্তিটির চারপাশে বস্তু এবং পৃষ্ঠের উপর অবতরণ করে। অন্যান্য ব্যক্তিরা এই বিষয়গুলি বা পৃষ্ঠগুলিকে স্পর্শ করে, তারপরে তাদের চোখ, নাক বা মুখ স্পর্শ করে COVID-19 ধরেন। লোকেরা COVID-19 আক্রান্ত ব্যক্তির কাছ থেকে ফোঁটা ফোঁটায় শ্বাস ফেললে COVID-19ও ধরতে পারে যিনি কাশি খেয়ে বা ফোঁটা ফোঁটা ছাড়েন। এই কেন এটা 1 মিটার (3 ফুট) একজন ব্যক্তি যিনি অসুস্থ থেকে দূরে চেয়ে বেশি থাকার গুরুত্বপূর্ণ। \n \nWHO, COVID-19 কীভাবে ছড়িয়েছে সে সম্পর্কে চলমান গবেষণাটি মূল্যায়ন করছে এবং আপডেট হওয়া ফলাফলগুলি ভাগ করে চালিয়ে যাবে।</string>
    <string name="covid_19_ans">কভিড-১৯ হলো এক ধরনের সংক্রামক ব্যাধি যা সম্প্রতিককালে আবিষ্কৃত করোনা ভাইরাস দিয়ে হয়। এই নতুন ভাইরাস এবং অসুখটি 2019 সালের চীনের উহান শহরে ঘটে যাওয়া প্রাদুর্ভাবের আগে অজানা ছিল।</string>
    <string name="symptoms_ans">কোভিড-১৯ এর সর্বাধিক সাধারণ লক্ষণগুলি হল জ্বর, ক্লান্তি এবং শুকনো কাশি। কিছু সংখ্যক রোগীর ক্ষেত্রে ব্যথা এবং যন্ত্রণা, নাক বন্ধ, নাক দিয়ে পানি পরা, গলা ব্যথা বা ডায়রিইয়ার লক্ষণ পরিলক্ষিত হতে পারে। এই লক্ষণগুলি সাধারণত হালকা হয় এবং ধীরে ধীরে শুরু হয়। কিছু লোক সংক্রামিত হয় তবে কোনও লক্ষণ প্রকাশ করে না এবং অসুস্থও বোধ করে না। বেশিরভাগ লোক (প্রায় ৮০%) বিশেষ কোন চিকিৎসা সেবার প্রয়োজন ছাড়াই সুস্থ্য হয়ে ওঠে। কোভিড-১৯ আক্রান্ত প্রায় প্রতি ৬ জনের মধ্যে ১ জন গুরুতর অসুস্থ হয়ে পড়ে এবং শ্বাসকষ্ট বোধ করে। বয়স্ক ব্যক্তিরা এবং উচ্চ রক্তচাপ, হার্টের সমস্যা বা ডায়াবেটিসের মতো অন্তর্নিহিত শারীরিক সমস্যার মানুষদের গুরুতর অসুস্থ হওয়ার সম্ভাবনা বেশি থাকে। জ্বর, কাশি এবং শ্বাস নিতে সমস্যাযুক্ত ব্যক্তিদের চিকিৎসা পরামর্শ নেওয়া উচিত।</string>
    <string name="how_sprate_ans">একজন ভাইরাসযুক্ত ব্যক্তির কাছ থেকে মানুষ  কোভিড-১৯ -এ আক্রান্ত হতে পারেন। রোগটি একজন কোভিড-১৯ -এ আক্রান্ত ব্যক্তির নাক ও মুখ হতে হাঁচি-কাশির সময় নিঃসৃত ক্ষুদ্র ক্ষুদ্র  ফোঁটার মাধ্যমে একজন মানুষ থেকে আরেকজন মানুষের মধ্যে ছড়াতে পারে।  এই ফোঁটাগুলি আরেকজন ব্যক্তির চারপাশে বস্তু এবং পৃষ্ঠের উপর অবতরণ করে। অন্যান্য ব্যক্তিরা এই বস্তু এবং পৃষ্ঠ সমূহ স্পর্শ করে, অতঃপর তাদের চোখ, নাক বা মুখ স্পর্শ করলে কোভিড-১৯ আক্রান্ত হতে পারে। একজন ব্যাক্তি কোভিড-১৯ আক্রান্ত ব্যক্তির কাছ থেকে হাঁচি-কাশির  সময় নিঃসৃত ক্ষুদ্র ফোঁটাগুলো নিশ্বাসের মাধ্যমে গ্রহণ করেও  কোভিড-১৯ -এ আক্রান্ত হতে পারেন।  এজন্য অসুস্থ ব্যক্তির থেকে 1 মিটার (3 ফুট) বেশি দূরে থাকা গুরুত্বপূর্ণ।</string>
    <string name="myths_and_rumours">WHO, কোভিড-১৯ কীভাবে ছড়ায় সে সম্পর্কে চলমান গবেষণা মূল্যায়ন করছে এবং প্রাপ্ত ফলাফল গুলোর নিয়মিত উপস্থাপনা চালিয়ে যাবে।</string>
    <string name="myths_and_rumours_con">কাল্পনিক ও গুজব (ক্রমাগত চালান)</string>
    <string name="provide_info">নিরাপদ থাকতে এবং আপনার পরিবারকে সুরক্ষিত রাখতে দয়া করে আসল তথ্য সরবরাহ করুন ।</string>
    <string name="name">"সম্ভাব্য রোগীর নাম "</string>
    <string name="about_text">এই মোবাইল অ্যাপসটি তৈরীর একমাত্র উদ্দেশ্য হল বাংলাদেশে করোনাভাইরাস (2019-nCoV, যা ব্যাপকভাবে কোভিড ১৯ নামে পরিচিত) সম্পর্কে জনসচেতনতা তৈরি করা। অ্যাপ্লিকেশনটি সাম্প্রতিক মহামারীটির সম্ভাব্য প্রতিরোধ সম্পর্কে তথ্য মানুষের মাঝে শেয়ার বা প্রদানের লক্ষে উন্মুক্ত করা হয়েছে । সামাজিক দায়বদ্ধতা থেকে, এই মোবাইল অ্যাপসটি মোঃ জুবায়ের আহসান এবং নূর নবীউল আলম সিদ্দিকী তৈরী করেছেন।</string>
    <string name="copy_right">কপিরাইট © %1$d</string>
    <string name="title_comp">হোম</string>
    <string name="title_home">হটলাইন</string>
    <string name="title_notifications">আরও সচেতনতা</string>
    <string name="about">সম্পর্কে</string>
    <string name="help_desk">হেল্পডেস্ক : সম্ভাব্য রোগীর  তথ্য প্রদান</string>
    <string name="patient_age">রোগীর বয়স</string>
    <string name="patient_sex">"রোগীর লিঙ্গ "</string>
    <string name="patient_mobile">রোগী মোবাইল নং</string>
    <string name="your_mobile">আপনার মোবাইল (ঐচ্ছিক)</string>
    <string name="patient_address">"রোগীর ঠিকানা "</string>
    <string name="submit">জমা দিন</string>
    <string name="permission">এই ফর্মটি এখনও সক্রিয় নয়। আমরা আইইডিসিআর থেকে অনুমতি পাওয়ার চেষ্টা করিছি ।</string>
    <string name="male">পুরুষ</string>
    <string name="female">মহিলা</string>
    <string name="third_gender">তৃতীয় লিঙ্গ</string>
    <string name="sex">লিঙ্গ</string>
    <string name="number_update">সমস্ত নম্বর আইইডিসিআর  থেকে নেওয়া হয়েছে|\nশেষ আপডেট: 20/03/2020</string>
    <string name="courtesy">"স্পনসর"</string>
    <string name="bip">বাংলাদেশ ইনস্টিটিউট অব প্ল্যানার্স (বিআইপি)</string>
    <string name="more_info">কোভিড -19 সম্পর্কে আরও তথ্য</string>
    <string name="lab">"ল্যাব ও চিকিৎসা"</string>
    <string name="labs">ল্যাব এর অবস্থানগুলি</string>
    <string name="hospital">চিকিত্সা কেন্দ্রগুলি</string>
</resources>